# CurrencyConverter

## Содержание
* [Описание](#описание)
* [Перед стартом](#перед-стартом)
* [Сборка и использование](#сборка-и-использование)
* [Иллюстрации](#иллюстрации)

## Описание
CurrencyConverter позволяет в режиме онлайн быстро перевести курсы иностранных валют в рубли.

## Перед стартом
Заполните файл \src\main\resources\application.properties данными своей базы данных: (*url-адрес*, *имя*, *пароль*).

## Сборка и использование
1. Сборка осуществляется использованием команды **mvn compile** в директории проекта.
2. Для запуска скомпилированного кода требуется набрать **mvn exec:java -Dexec.mainClass="com.app.Application"** из той же директории.
3. После входа в приложение требуется пройти авторизацию.<br/>
Логин: **1**<br/>
Пароль: **1**
4. Выберите валюту из списка, нажав на кнопку **Выбрать валюту**.
5. Введите сумму в валюте, которую хотите конвертировать, в окно ввода.
6. Нажмите кнопку **Конвертировать**.
7. В другом окне появится результат конвертации суммы в рубли.
8. Чтобы посмотреть историю запросов, нажмите на кнопку **История запросов**.<br/>
В истории запросов доступна информация о предыдущих конвертациях: *исходная* и *целевая валюта*, *исходная* и *получаемая сумма*, а также *дата запроса конвертации*.
9. Чтобы вернуться на главную страницу, нажмите на кнопку **Вернуться на главную**.
10. Чтобы разлогиниться, нажмите на кнопку **Выйти** в верхнем правом углу главной страницы.

## Иллюстрации
[Главная страница](https://gitlab.com/9035719268/currencyconverter/-/blob/master/screens/mainPage.png)<br/>
[Страница истории](https://gitlab.com/9035719268/currencyconverter/-/blob/master/screens/historyPage.png)